git init - Инициализация репозитория
git add file - Добавление слежки за файлом
git rm --cached file - Удаление слежки за файлом
git log - История коммитов
git log -p - Более подробная история коммитов
git show hashCommit - Информация о коммите
git status - Текущий статус репозитория
git commit -m/-am "Message" - Фиксация изменений
git restore file - Откат изменений на состояние последнего коммита
git restore --staged - Откат файла из staged в modifed
git diff - Информациях об изменениях с момента последнего коммита
git diff --staged - Информациях об изменениях с момента последнего коммита (Staged)
git remote add origin link - Подключение удаленного репозитория
git clone link - Копирование репозитория
git remote -v - Просмотр удаленных репозиториев
git push origin branch - Залить изменение на удаленныхй сервер в определенную ветку
git pull origin branch - Взять изменения из удаленного сервера с определенной ветки
git branch - Все ветки
git branch name - Создать ветку
git branch -d name - Удаление ветки
git branch -D name - Приоритетное удаление ветки
git checkout name - Перейти на ветку
git checkout -b name - Создать и перейти на ветку
git merge name - Соединить одну ветку с другой
git rebase name - Соединить одну ветку с другой, но сделав коммиты линейными
git reset --hard commitHash - Переставить указатель ветки, а также указатель head на определенный коммит
git checkout commitHash - Переставить указатель head на определенный коммит
git tag name - Создать тег
git tag -a name -m "message" - Создать натированный тег
git tag - Просмотреть все теги